特首辦為假曼子語錄表歉意而不收回言論 完美展現瑞和精神

行政長官林鄭月娥在今早行政會議前見記者，談及教育的重要時，引述南非已故總統曼德拉說：「教育的崩潰足以摧毀一個國家」，有學者質疑曼德拉，並沒有發表過相關言論。
行政長官辦公室回覆查詢時表示，留意到從網上搜尋，有關引述有不同版本和出處，樂意接受指正，並對若因此引起誤會，表示歉意。
行政長官辦公室說，曼德拉有教無類的教育理念是舉世公認，而教育對任何國家及地方的重要性，亦是毋庸置疑。特區政府同樣十分重視教育，教育當局將繼續肩負確保教育質素的責任。

而特首辦主任陳國基(未戴上口罩者)就補充，指特首發言嘅意思同內涵一樣，就係教育要做好把關工作。
其實無論意思同內涵係咪一樣，總之發言嘅內容出錯就係事實。

咁多護航例子你唔用

盡信書不如無書

文匯報：孟子認為，行仁政的君主能「仁者無敵」，反之亦然。至仁的周武王與至不仁的商紂對戰，結果肯定是「仁者大勝，不仁者慘敗」。義師豈容有「血流漂杵」之事，故孟子判定此描述不盡不實。

即係陳百祥我唔知我唔識我唔信我睇唔到唔關我事.jpg
消息睇真啲 我以外唔計.jpg

蘇東坡考科舉老作例子

想當然耳
想當然耳
想當然耳

即係FF

有預謀的FF

科舉省試
考 策、論、賦、帖經/墨義 四科
策 未知
論 第二
賦 極差
帖經/墨義 第一

褔昌縣主簿=四甲，賜進士出身

省試四場考兩場第一、第二，
最終成績也只在三百幾考生中的中等偏下水平，
可見另外兩場同殿試蘇東坡考得.........

喪禮個精神分裂無食藥翻譯教？

特首辦，你是否承認文匯報曾經發佈假消息！？

假曼子語=我慢汁

Jer撚完世清未